「比悲傷更悲傷的故事」成為台灣年度票房最高影片

陳意涵、劉以豪、張書豪、陳庭妮等主演的「比悲傷更悲傷的故事」短短11天全台票房
破1億3500萬元，正式登上2018年度國片賣座冠軍、擠下稱霸快10個月的「角頭2：王者再
起」。各方訝異一部台灣影片竟能打得歐美大片毫無招架之力，其實從古至今能讓觀眾在
戲院同聲一哭的影片，常能開出賣座佳績。

「比悲傷更悲傷的故事」改編自權相佑、李寶英主演的同名韓國電影，充滿韓式催淚元素
，男女主角之間的情愫始終籠罩在絕症的陰影之下，對於從小深受韓劇薰陶的年輕觀眾而
言，是他們再熟悉不過、也能被打動的題材，雖然透過台灣俊男美女重新詮釋，煽情力量
依然不減，成為情侶約會與學生聚會的看片最佳選擇，戲院中亦不時聽到年輕女生吸鼻子
、拭淚的聲音。

有不少評論將「比悲傷更悲傷的故事」票房出奇大賣簡化為「吸引到國、高中生的眼光」
，實則每一個世代都有一部片讓觀眾們深深感動、一再走進戲院，1970年代初「愛的故事
」、20年前的「鐵達尼號」，大致上都是類似的情形，除了在台灣「比」片已經掀起熱潮
、成了網路最熱門話題外，在香港也開出不錯成績，近日就要反攻回「原產地」韓國，能
否創造媲美「我的少女時代」賣座熱潮？值得拭目以待。

近年來翻拍外國電影的華語片不在少數，但多半是在大陸，「新娘大作戰」、「新娘不是
我？？？」等美國著名浪漫喜劇都曾推出華人紅星主演的版本，然而在當地賣座不見得如
預期，像「比悲傷更悲傷的故事」能在全台各地大暴紅的情況更是鳳毛麟角，難能可貴。
由於「比」片在12月異軍突起，年度賣座華語片的排行榜名次又有變化，在「比」片之下
，排名亞軍至第5名依序是：「角頭2」1.27億、「花甲大人轉男孩」1.07億、與都仍在上
映中的「人面魚 紅衣小女孩外傳」6780萬元、「誰先愛上他的」6440萬元。

兩個都死埋

台灣電影仲沉醉緊幾十年前韓片既老套橋段

韓版正好多 鬼鬼個角色